【醫護罷工】早產嬰父母實名聯署聲援 斥林鄭藉孩子之名情緒勒索可恥（附公開信全文及名單）

特首林鄭月娥昨稱，醫護罷工令深切治療部的新生嬰兒未能得到適切照顧。周三（5日）至少有203位曾入住新生嬰兒深切治療部（NICU）的早產嬰父母聯署公開信，譴責林鄭的言論誤導及可恥，表明支持醫護以罷工救港，反斥政府未能有效防疫，「卻以我們孩子的名義道德勒索前線醫護，抹黑他們的專業操守」；部份聯署者更貼出子女留院時的照片作證，又感謝醫護人員當時悉心照顧其子女。

約3000字的公開信以「一群早產嬰兒父母致全港市民的公開信」為開首，指聯署者均為早產嬰父母，當中部份子女仍留醫新生嬰兒深切治療部（NICU）、加護病房（SCBU）及兒童深切治療部（PICU）。即使部份嬰孩已出院，但仍需不斷覆診，坦言醫護罷工對其有直接影響，「但我們仍然堅定地支持醫護罷工！」
聯署共有203位早產嬰父母，他們稱其子女分別曾留醫屯門醫院、伊利沙伯醫院、東區醫院、威爾斯親王醫院、瑪嘉烈醫院、瑪麗醫院、廣華醫院及聯合醫院等多間新生嬰兒深切治療部。他們在信中直言，十分了解及支持醫護罷工，明白醫護並非逃避責任及害怕感染，而是為了爭取全面封關以拯救港人。

對於特首林鄭月娥昨指，醫護罷工影響新生嬰兒深切治療部的運作，信中批評林鄭刻意誤導公眾及企圖轉移視線，將政府未能有效抗疫的責任，「本末倒置地推卸在前線醫護身上，並且騎劫早產嬰兒及其父母，以我們孩子的名義道德勒索前線醫護，抹黑他們的專業操守」，直斥林鄭的言論「實在可恥」。

大話柒D野
冇信過
記招講既嘢
反轉聽就差唔多

罷工叫封關真係好合理
社區爆發咗 惹到nicu嘅bb真係好撚鑊
我係爸爸媽媽都擔心啦
仲要比淋病強行代表

有條友講過佢係講大話既慣犯